<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ecolograd.ru - приём пластика на переработку</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on ecolograd.ru - приём пластика на переработку</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 May 2022 05:31:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Big Oil - Большая нефть продала миру миф о переработке пластика.</title>
      <link>/blog/2022-05-24-big-oil-sold-world/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 05:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2022-05-24-big-oil-sold-world/</guid>
      <description>Может быть слишком поздно, чтобы исправить ущерб. Несколько недель назад мой друг Бретт Погостин показал мне фотографию своей подруги Энджи, сделанную на национальном побережье острова Падре на побережье Мексиканского залива в Техасе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Остановка переработки пластика в США</title>
      <link>/blog/2022-05-11-ostanovka-pererabotki/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 05:44:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2022-05-11-ostanovka-pererabotki/</guid>
      <description>Новые статистические данные показывают, что в данный момент США стало перерабатывать меньше, чем в предыдущие годы, из-за сломанной системы.
И это не потому, что должна быть экономика замкнутого цикла, которая бы перенаправляла пластиковые отходы со свалок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переработанные пластиковые бутылки полезны для планеты, но ужасны для здоровья человека</title>
      <link>/blog/2022-04-21-pererabotka_plast_bottle/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 06:54:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2022-04-21-pererabotka_plast_bottle/</guid>
      <description>Новое исследование показало, что переработанные пластиковые бутылки могут содержать более вредные химические вещества, чем бутылки из первичного пластика. Исследование, проведенное Лондонским университетом Брунеля, выявило 150 химических веществ в пластиковых бутылках, которые попали в содержимое бутылок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оргстекло. Импортозамещение с 1936 года.</title>
      <link>/blog/2022-03-18-orgsteklo-akril-history/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 07:07:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2022-03-18-orgsteklo-akril-history/</guid>
      <description>Оргстекло, полиметилметакрилат, плексиглас или акриловое стекло было синтезировано в первый раз в Германии в 1928 года химиком Отто Рёмом, запатентован в 1933 году, а в 1936 в Москве наши учёные смогли провести импортозамещение, которое в условиях патентных войн и санкций стало одним из многих факторов победы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обзор переработки пластика</title>
      <link>/blog/2022-02-20-pererabotka-plastika-obzor/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 08:29:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2022-02-20-pererabotka-plastika-obzor/</guid>
      <description>Переработка пластика — это процесс переработки отходов или лома пластика в функциональные и полезные продукты. Эта деятельность известна как процесс переработки пластика.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОЛИСТИРОЛ</title>
      <link>/purchase/2021-08-31-polistirol/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 06:23:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/purchase/2021-08-31-polistirol/</guid>
      <description>Закупаем на постоянной основе полистирол: строительную фурнитуру, плафоны, полки, обрезки листовых материалов, литники, сливы и т.д.
Самовывоз и своевременная оплата.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПП&#43;ПЭ</title>
      <link>/purchase/2021-12-16-pppe/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 13:36:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/purchase/2021-12-16-pppe/</guid>
      <description>Принимаем пп и пэ ящики, поддоны в любом виде. Выезд к заказчику и оплата на месте.
 Прием пластика - самая выгодная цена.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПП&#43;ПЭ</title>
      <link>/products/2021-12-16-pp-pe/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 13:16:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/products/2021-12-16-pp-pe/</guid>
      <description>Полипропилен и полиэтилен дроблёнка.
 Закупаем отходы полимеров (лом, дробленка, неликвид) : Ящики ПНД Ведра белые пищевые (ПП), прием пластиковых труб.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Остановим загрязнение пластиком</title>
      <link>/blog/2021-12-16-stop-plastic-waste/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 08:47:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-12-16-stop-plastic-waste/</guid>
      <description>Загрязнение пластиком стало одной из самых серьезных экологических проблем нашего времени. Производство и сжигание пластика является одним из основных факторов изменения климата.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОЛИАМИД</title>
      <link>/purchase/2021-12-15-polyamid/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 08:22:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/purchase/2021-12-15-polyamid/</guid>
      <description>Примем на утилизацию полиамид литьевой, литники, детали, брак производства итд.
 Отходы полимеров составляют примерно 12% всего бытового мусора. За один год в России образуется почти 800 тысяч тонн полимерных отходов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компонент пластика признали вредным для эндокринной системы </title>
      <link>/blog/2021-12-09-bisphenol-a-vreden/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 10:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-12-09-bisphenol-a-vreden/</guid>
      <description>Европейское химическое агентство (European Chemicals Agency), официальный орган ЕС, ответственный за реализацию постановлений REACH, которые регулируют производство и оборот химических веществ, признало опасным токсином вещество бисфенол А.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АКРИЛ</title>
      <link>/purchase/2021-11-12-akril/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 11:31:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/purchase/2021-11-12-akril/</guid>
      <description>Скупаем чистые производственные отходы, неликвиды, складские остатки , обрезь акрила экструзионного.
 Принимаем остатки автомобильных бамперов, элементы конструкции мебели, шланги, сотовый поликарбонат, обрезки пластиковых оконных рам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПВД против ПНД: сходства и различия</title>
      <link>/blog/2021-10-21-pvd-protiv-pnd-shodstva-i-razlichia/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 16:55:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-10-21-pvd-protiv-pnd-shodstva-i-razlichia/</guid>
      <description>Полиэтилен является одним из наиболее широко используемых термопластов в мире, и его можно найти во всем, от продуктовых пакетов до детских игрушек и бутылочек с шампунем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как производится ПВХ?</title>
      <link>/blog/2021-09-13-kak-proizvoditsya-polivinilhlorid/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 13:08:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-09-13-kak-proizvoditsya-polivinilhlorid/</guid>
      <description>Поливинилхлорид получают одним из трех эмульсионных процессов:
  Суспензионная полимеризация Эмульсионная полимеризация Массовая полимеризация  Поливинилхлорид для разработки прототипов на станках с ЧПУ, 3D-принтерах и машинах для литья под давлением.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое поливинилхлорид (ПВХ) и для чего он используется?</title>
      <link>/blog/2021-09-13-chto-takoe-polivinilhlorid-i-dlya-chego-on-ispolzuetsya/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 12:08:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-09-13-chto-takoe-polivinilhlorid-i-dlya-chego-on-ispolzuetsya/</guid>
      <description>Поливинилхлорид (ПВХ) - один из наиболее часто используемых термопластичных полимеров во всем мире (наряду с несколькими более широко используемыми пластиками, такими как ПЭТ и ПП).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОЛИКАРБОНАТ</title>
      <link>/purchase/2021-08-31-polikarbonat/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 13:53:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/purchase/2021-08-31-polikarbonat/</guid>
      <description>Производим скупку и транспортировку с производств монолитного поликарбоната: отходы производства в виде обрезков или сливов, лом корпусных деталей, демонтированное остекление и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АБС-ПЛАСТИК</title>
      <link>/purchase/2021-08-31-abs-plastik/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 13:51:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/purchase/2021-08-31-abs-plastik/</guid>
      <description>Принимаем на переработку АБС корпуса электротехнических изделий, обрезки листовых материалов, литники, сливы, брак производства и т.д.
Самовывоз из Санкт-Петербурга, Ленинградской области и ближайших регионов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОЛИПРОПИЛЕН</title>
      <link>/purchase/2021-08-31-polipropilen/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 13:48:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/purchase/2021-08-31-polipropilen/</guid>
      <description>Купим и переработаем полипропилен: плёнки прозрачные и с флексопечатью, спанбонд (нетканный материал), мешки, бигбэги, трубы, поддоны/паллеты, емкости для хранения, литники, сливы и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОЛИЭТИЛЕН ВЫСОКОГО ДАВЛЕНИЯ</title>
      <link>/purchase/2021-08-31-polietilen-vysokogo-davleniya/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 13:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/purchase/2021-08-31-polietilen-vysokogo-davleniya/</guid>
      <description>Скупка пластиковых отходов с производств в Санкт-Петербурге и Лен.обл. ПВД плёнки, стрейч-плёнки, мешков из-под первичных пластиков, бигбэгрв, ящиков, контейнеров, труб и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОЛИЭТИЛЕН НИЗКОГО ДАВЛЕНИЯ</title>
      <link>/purchase/2021-08-31-polietilen-nizkogo-davleniya/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 13:40:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/purchase/2021-08-31-polietilen-nizkogo-davleniya/</guid>
      <description>Купим б/у ПНД плёнку, ящики, контейнеры, трубы и т.д.
Своя логистика, без выходных.
 Правильная утилизация – переработка вторсырья из пластика.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОЛИВИНИЛХЛОРИД</title>
      <link>/purchase/2021-08-31-polivinilhlorid/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 13:22:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/purchase/2021-08-31-polivinilhlorid/</guid>
      <description>Принимаем на утилизацию пластиковые отходы-ПВХ(окна,обрезки производства,двери) канистры, кубы, водопроводные трубы пп, бампера,дорожные ограждения , трубы пнд, оболочку ППУ труб, гофру, ПП ведра, ящики ПНД и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Акрил против поликарбоната</title>
      <link>/blog/2021-08-10-akril-protiv-polikarbonata/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 09:34:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-08-10-akril-protiv-polikarbonata/</guid>
      <description>В чем разница между поликарбонатом и акрилом?  Лучшим решением для широкого спектра задач является использование прозрачного или почти прозрачного пластика – листа оргстекла или панели из поликарбоната.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Полипропилен и полистирол</title>
      <link>/blog/2021-05-17-polipropilen-i-polistirol/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 07:13:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-05-17-polipropilen-i-polistirol/</guid>
      <description>Полипропилен и полистирол - это два наиболее широко используемых типа полимеров при производстве пластиковых лабораторных расходных материалов. Полимеры - это макро молекулы, которые имеют одну и ту же структурную единицу, повторяющуюся снова и снова.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неверные представления о пластике, поведении людей и загрязнении окружающей среды</title>
      <link>/blog/2021-04-16-nevernie_predstavlenia/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 10:10:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-04-16-nevernie_predstavlenia/</guid>
      <description>Существует множество опасений, а также различных мнений, касающихся пластика. Многие идеи поддерживаются политиками и, в результате, не всегда удачные решения, такие как запрет на использование пластика.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Полипропилен ПТР 6 чёрный</title>
      <link>/products/product-polipropilen_ptr6_cherniy/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 16:03:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>/products/product-polipropilen_ptr6_cherniy/</guid>
      <description>Полипропилен литьевой дробленка, цвет черный, ПТР 6. Дробленые изделия одного производителя, стабильное качество материала. В месяц 5т.
 Одни из самых распространенных типов листовых пластиков среди многих других в промышленности: Листы ПВХ (Вспененый ПВХ, НПВХ (винипласт), Жесткий ПВХ), листы АБС,ПС,ПЭТ, Полипропиленовые листы, Оргстекло, Поликарбонат, Полиэтиленовые листы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Полистирол ударопрочный</title>
      <link>/products/product-polistirol_udaroprochniy/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 16:00:38 +0300</pubDate>
      
      <guid>/products/product-polistirol_udaroprochniy/</guid>
      <description>Полистирол ударопрочный экструзионный, дробленка цвет микс.
 По выгодной цене за 1 кг можно сдать стрейч пленку, абс пластик, полиэтиленовые трубы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Полистирол ударопрочный УПС 825</title>
      <link>/products/product-polistirol_udaroprochniy_ups_825/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 15:56:52 +0300</pubDate>
      
      <guid>/products/product-polistirol_udaroprochniy_ups_825/</guid>
      <description>Полистирол ударопрочный УПС 825, вторичка. Дробленка, литье и экструзия.
 Большинство пластиковых упаковок производится из шести видов пластмасс: полиэтилентерефталат (PET); полиэтилен высокой плотности (ПЭВП); поливинилхлорид (ПВХ или винил); полиэтилен низкой плотности (ПЭНП); полипропилен (РР) и полистирол (PS).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Агломерат ПВД, цвет микс</title>
      <link>/products/product-aglomerat_pvd/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 12:56:35 +0300</pubDate>
      
      <guid>/products/product-aglomerat_pvd/</guid>
      <description>Агломерат ПВД собсвенного производства из отходов складского хранения (плёнка стрейч). Материал отличного качества. Безнал с НДС. Возможны различные формы оплаты. Санкт-Петербург.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
