<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Статьи on ecolograd.ru - приём пластика на переработку</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Статьи on ecolograd.ru - приём пластика на переработку</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2019 11:22:16 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Переработка пластика не справляется</title>
      <link>/blog/2022-07-12-plastic-recycling-dontwork/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 09:03:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2022-07-12-plastic-recycling-dontwork/</guid>
      <description>Big Plastic Count: Исследование показывает, что «переработка не работает» Организаторы крупнейшего в истории Великобритании исследования бытовых пластиковых отходов призвали к немедленным действиям по устранению того, что они называют «потрясающими» выводами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Южная Корея отказывается от цветного ПЭТ и ПВХ</title>
      <link>/blog/2022-06-20-sk-pvc-banned/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 05:47:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2022-06-20-sk-pvc-banned/</guid>
      <description>Южная Корея запретила использование трудно перерабатываемых пластиковых материалов для упаковки продуктов питания и напитков. Южная Корея ввела правила, запрещающие использование пластиковых материалов, которые трудно перерабатывать, таких как бутылки из ПВХ и разноцветного ПЭТ, для упаковки продуктов питания и напитков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переработка пластика не работает</title>
      <link>/blog/2022-05-31-pererabotka-plastika-ne-pomojet/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 08:46:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2022-05-31-pererabotka-plastika-ne-pomojet/</guid>
      <description>Переработка пластика не работает и никогда не будет работать *&amp;ldquo;Если индустрия пластмасс будет следовать примеру табачной промышленности, то она никогда не признает провала переработки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Oil - Большая нефть продала миру миф о переработке пластика.</title>
      <link>/blog/2022-05-24-big-oil-sold-world/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 05:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2022-05-24-big-oil-sold-world/</guid>
      <description>Может быть слишком поздно, чтобы исправить ущерб. Несколько недель назад мой друг Бретт Погостин показал мне фотографию своей подруги Энджи, сделанную на национальном побережье острова Падре на побережье Мексиканского залива в Техасе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Остановка переработки пластика в США</title>
      <link>/blog/2022-05-11-ostanovka-pererabotki/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 05:44:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2022-05-11-ostanovka-pererabotki/</guid>
      <description>Новые статистические данные показывают, что в данный момент США стало перерабатывать меньше, чем в предыдущие годы, из-за сломанной системы.
И это не потому, что должна быть экономика замкнутого цикла, которая бы перенаправляла пластиковые отходы со свалок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переработанные пластиковые бутылки полезны для планеты, но ужасны для здоровья человека</title>
      <link>/blog/2022-04-21-pererabotka_plast_bottle/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 06:54:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2022-04-21-pererabotka_plast_bottle/</guid>
      <description>Новое исследование показало, что переработанные пластиковые бутылки могут содержать более вредные химические вещества, чем бутылки из первичного пластика. Исследование, проведенное Лондонским университетом Брунеля, выявило 150 химических веществ в пластиковых бутылках, которые попали в содержимое бутылок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оргстекло. Импортозамещение с 1936 года.</title>
      <link>/blog/2022-03-18-orgsteklo-akril-history/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 07:07:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2022-03-18-orgsteklo-akril-history/</guid>
      <description>Оргстекло, полиметилметакрилат, плексиглас или акриловое стекло было синтезировано в первый раз в Германии в 1928 года химиком Отто Рёмом, запатентован в 1933 году, а в 1936 в Москве наши учёные смогли провести импортозамещение, которое в условиях патентных войн и санкций стало одним из многих факторов победы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обзор переработки пластика</title>
      <link>/blog/2022-02-20-pererabotka-plastika-obzor/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 08:29:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2022-02-20-pererabotka-plastika-obzor/</guid>
      <description>Переработка пластика — это процесс переработки отходов или лома пластика в функциональные и полезные продукты. Эта деятельность известна как процесс переработки пластика.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Остановим загрязнение пластиком</title>
      <link>/blog/2021-12-16-stop-plastic-waste/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 08:47:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-12-16-stop-plastic-waste/</guid>
      <description>Загрязнение пластиком стало одной из самых серьезных экологических проблем нашего времени. Производство и сжигание пластика является одним из основных факторов изменения климата.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компонент пластика признали вредным для эндокринной системы </title>
      <link>/blog/2021-12-09-bisphenol-a-vreden/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 10:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-12-09-bisphenol-a-vreden/</guid>
      <description>Европейское химическое агентство (European Chemicals Agency), официальный орган ЕС, ответственный за реализацию постановлений REACH, которые регулируют производство и оборот химических веществ, признало опасным токсином вещество бисфенол А.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПВД против ПНД: сходства и различия</title>
      <link>/blog/2021-10-21-pvd-protiv-pnd-shodstva-i-razlichia/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 16:55:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-10-21-pvd-protiv-pnd-shodstva-i-razlichia/</guid>
      <description>Полиэтилен является одним из наиболее широко используемых термопластов в мире, и его можно найти во всем, от продуктовых пакетов до детских игрушек и бутылочек с шампунем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как производится ПВХ?</title>
      <link>/blog/2021-09-13-kak-proizvoditsya-polivinilhlorid/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 13:08:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-09-13-kak-proizvoditsya-polivinilhlorid/</guid>
      <description>Поливинилхлорид получают одним из трех эмульсионных процессов:
  Суспензионная полимеризация Эмульсионная полимеризация Массовая полимеризация  Поливинилхлорид для разработки прототипов на станках с ЧПУ, 3D-принтерах и машинах для литья под давлением.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое поливинилхлорид (ПВХ) и для чего он используется?</title>
      <link>/blog/2021-09-13-chto-takoe-polivinilhlorid-i-dlya-chego-on-ispolzuetsya/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 12:08:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-09-13-chto-takoe-polivinilhlorid-i-dlya-chego-on-ispolzuetsya/</guid>
      <description>Поливинилхлорид (ПВХ) - один из наиболее часто используемых термопластичных полимеров во всем мире (наряду с несколькими более широко используемыми пластиками, такими как ПЭТ и ПП).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Акрил против поликарбоната</title>
      <link>/blog/2021-08-10-akril-protiv-polikarbonata/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 09:34:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-08-10-akril-protiv-polikarbonata/</guid>
      <description>В чем разница между поликарбонатом и акрилом?  Лучшим решением для широкого спектра задач является использование прозрачного или почти прозрачного пластика – листа оргстекла или панели из поликарбоната.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Полипропилен и полистирол</title>
      <link>/blog/2021-05-17-polipropilen-i-polistirol/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 07:13:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-05-17-polipropilen-i-polistirol/</guid>
      <description>Полипропилен и полистирол - это два наиболее широко используемых типа полимеров при производстве пластиковых лабораторных расходных материалов. Полимеры - это макро молекулы, которые имеют одну и ту же структурную единицу, повторяющуюся снова и снова.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неверные представления о пластике, поведении людей и загрязнении окружающей среды</title>
      <link>/blog/2021-04-16-nevernie_predstavlenia/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 10:10:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021-04-16-nevernie_predstavlenia/</guid>
      <description>Существует множество опасений, а также различных мнений, касающихся пластика. Многие идеи поддерживаются политиками и, в результате, не всегда удачные решения, такие как запрет на использование пластика.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
